\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[margin=0.35in]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

\setmainfont[Path=/System/Library/Fonts/Supplemental/]{Arial Unicode.ttf}
\XeTeXlinebreaklocale "zh"
\XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0pt}
\emergencystretch=3em
\sloppy
\pagestyle{empty}

\definecolor{sectiongray}{HTML}{333333}

\newcommand{\cvsection}[1]{%
  \vspace{0.4em}{\large\bfseries\color{sectiongray}#1}\par
  \vspace{-0.45em}\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{0.1em}
}

\let\olditemize\itemize
\let\endolditemize\enditemize
\renewenvironment{itemize}{%
  \olditemize
  \setlength{\itemsep}{0pt}
  \setlength{\topsep}{0pt}
  \setlength{\parsep}{0pt}
  \setlength{\partopsep}{0pt}
  \setlength{\leftmargin}{1.25em}
}{\endolditemize}

\newcommand{\entry}[4]{%
  \textbf{#1} \hfill {\small #2}%
  \if\relax\detokenize{#3}\relax
    \par
  \else
    \\
    {\small #3}%
    \if\relax\detokenize{#4}\relax\else \hfill {\small #4}\fi
    \par
  \fi
  \vspace{-0.3em}
}

\begin{document}
\fontsize{9}{10.1}\selectfont

\begin{center}
{\Large \textbf{王中元}}\\[0.15em]
{\small \href{mailto:wang1504626@gmail.com}{wang1504626@gmail.com} \quad +86 18746269979 \quad \href{https://www.linkedin.com/in/zhongyuanwang}{linkedin.com/in/zhongyuanwang}}\\[0.2em]
{\small 创始机器学习科学家，专注 Agentic AI、LLM systems 和 ML。20 项专利，5 家企业客户覆盖美国、印度和海湾地区。}
\end{center}
\vspace{-0.5em}

\cvsection{工作经历}
\entry{创始机器学习科学家}{2024 至今}{RaptorX.AI，Remote}{}
\begin{itemize}
\item 构建银行欺诈告警调查的 production-style Agentic Engineering workflow，覆盖 Agent Loop、context management、planning、Guardrails、case\_store 状态机、Evidence/Report Agents、SFT/RLVR/RLHF、评估与 runtime/MLOps 可靠性。
\item 构建 criteria-driven multi-agent systems，覆盖论文与专利生产；作为 5 人 ML 团队 lead，负责技术路线、实验核验、drafting、counsel handoff 和 audit log。
\item 从零构建底层无监督欺诈检测引擎，结合 GNN、行为 autoencoder、可解释性和 30 类关系的 edge-probability model，降低对欺诈标签的依赖。
\item 将 PoC 转化为 5 家签约企业客户: Payactiv (US)、NSDL 与 Lenskart (India)、Omantel 与 Thawani Pay (Oman)。美国部署覆盖 46 万+ 用户和 6,700+ 雇主。
\end{itemize}

\entry{高级工程师，自动驾驶 AI 与数据平台}{2021 至 2024}{Lotus Tech (Geely Group)，杭州}{}
\begin{itemize}
\item 负责全自研视频匿名化 pipeline，覆盖车端数据接入到数据中心处理，支撑 80+ TB/day 自动驾驶车队数据。
\item 训练并部署 YOLOv5 人脸/车牌检测模型，覆盖 1000 万+ 帧，对隐私敏感目标达到 90\%+ recall。
\item 基于 Volcano/Kubernetes 搭建 PyTorch 训练任务的动态 GPU 调度平台，运行在本地 64 卡 NVIDIA A100 80GB 集群（8 台机器 $\times$ 8 张 GPU）上，提升集群利用率，相比阿里云线上集群每年节省约 400 万人民币。
\item 优化 GPU 加速批量 inference，在车队规模将视频处理延迟降低 30\%，提升数据处理吞吐。
\item 以内部 ML 平台替代第三方供应商，节省约 \$1M/year，同时支撑 GDPR/PIPL 隐私合规。
\end{itemize}

\entry{独立机器学习与 Graph-ML 项目}{2020 至 2021}{}{}
\begin{itemize}
\item 系统学习 graph machine learning，在公开 Kaggle 数据集上实现 GNN node classification 与 link prediction。
\end{itemize}

\entry{软件开发工程师，金融反欺诈}{2020}{DataVisor，上海}{}
\begin{itemize}
\item 为头部商业银行构建无监督贷款申请欺诈模型，结合 GNN 与传统 ML，使用行为、设备、第三方征信和原始交易数据的数百个特征。
\item 通过技术主导和客户演示，直接贡献 \$500,000 企业合同落地。
\end{itemize}

\entry{研究实习生，UCL-DiDi Master Research Program}{2019}{DiDi AI Labs，北京}{}
\begin{itemize}
\item 项目: Leveraging Graph Neural Networks for User Travel Intent Prediction。导师: Prof. Jieping Ye (DiDi Chuxing VP, IEEE Fellow)。
\item 作为 UCL cohort 30+ 候选项目中仅 2 个入选 DiDi AI Labs research program 的项目之一，为后续在 RaptorX 将 GNN 应用于金融欺诈检测奠定基础。
\end{itemize}

\cvsection{专利与论文}
\textbf{专利}: 发明人，20 项申请，覆盖图欺诈检测与 LLM/agent systems。当前状态: 6 项美国已 filed，4 项印度已 published，10 项 draft。印度 published app nos.: 202541024623, 202541045354, 202441079562, 202541032797。

\textbf{论文}: 第一作者，均 under review。
\begin{itemize}
\item When the Tool Decides: LLM Agents Defer Blindly to GNN Tools (TMLR; \href{https://arxiv.org/abs/2606.14476}{arXiv:2606.14476})
\item LLM Features Can Hurt GNNs: Concatenation Interference on Homophilous Graph Benchmarks (TMLR; \href{https://arxiv.org/abs/2606.17579}{arXiv:2606.17579})
\item How Much Do Deep GNNs Actually Help? Decomposing Depth, Features, and Structure (NeurIPS 2026 E\&D)
\end{itemize}

\cvsection{技术技能}
\textbf{Agent / ML}: Agentic engineering, LLM APIs, function calling/tool use, guardrails, agent evaluation, PyTorch, PyG, GNNs, autoencoders, fraud-ring detection\\
\textbf{Data \& MLOps}: Spark / PySpark, Kafka, ClickHouse, Redis, Parquet, Docker, Kubernetes, ArgoCD, CI/CD, FastAPI / gRPC, MLflow\\
\textbf{Cloud}: AWS (S3 / EC2 / ECR), cloud GPU workflows, Linux, Grafana, Prometheus, Loki

\cvsection{教育经历}
\entry{University College London, UK}{2018 至 2019}{MSc in Data Science and Machine Learning}{}
Thesis: Graph Convolutional Networks for user behavior prediction (jointly with DiDi AI Labs)。NLP 小组研究项目成绩位列 300 名学生前 3\%。\\[0.2em]
\entry{King{'}s College London, UK}{2015 至 2018}{BSc in Computer Science (Artificial Intelligence)}{}

\end{document}
